年輕人目標住公屋非「上車」學者指情況令人擔心

公屋聯會公布一項調查，以100分為滿分計「香港樓奴指數」為45.5分，代表不少市民正飽受房屋問題困擾。公屋聯會總幹事招國偉今(5日)出席電台節目表示，調查亦反映年輕人青年人對置業感到悲觀，當中80%人士的目標更不是置業「上車」而是住公屋，情況令人擔心。招指，明白年輕人的置業選擇少，而資助房屋供應量有限，每次申請有如大抽獎般很難抽中，買私樓首期更要逾200萬港元，年輕人不住公屋沒太多其他選擇。

招表示，以往社會對在舊區興建「插針樓」均有很多反對聲音，但現時情況嚴峻，插針樓可紓緩單位供應，亦可以安置重建舊屋邨受影響的居民。

理大應用社會學系助理教授鍾劍華則認為，調查分數高於40分是值得留意，因代表了約30%至60%的人士認為自己未能負擔供樓款項，是可怕的數字。他指非所有人都希望買樓上車，認為應考慮重設租住權保障，限制業主不能隨意轉換租客。

公屋聯會主席文裕明指，現時公屋輪候冊有26萬個申請，每年需額外增3萬個公屋單位，才可消除排隊壓力，同時亦應該加大力度研究過渡性房屋。

Cut 150

首先禁止派俾支那人
如果支那人同香港人上公屋後離婚，一定要踢走支那人

日日150實唔夠屋住架喎

叫啲新港人死返曬上大陸先啦

咁就多咗百幾萬空置房屋

講真有公屋，有邊位想捱高樓價？年青果班人根本無心「上流」